.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Circle-of-Protection:

Круг защиты (`Circle of Protection <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=38>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- преграждение

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: касание

**Область**: 10-футовая эманация сосредоточенная вокруг существа которого коснулись

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы ограждаете существо и тех, кто находится рядом, от указанного мировоззрения.
Выберите хаос, зло, добро или принципиальность; это заклинание получает противоположный признак.
Существа в области получают бонус состояния +1 к КБ против атак существ с выбранным мировоззрением и спасброскам против эффектов от таких существ.
Этот бонус увеличивается до +3 против эффектов от таких существ, которые напрямую контролируют цель и атак, сделанных призванными существами выбранного мировоззрения.
Призванные существа выбранного мировоззрения не могут войти в область, не пройдя успешно спасбросок Воли; повторные попытки используют первый результат спасброска.

----------

**Усиление (4-й)**: Продолжительность увеличивается до 1 часа.





.. include:: /helpers/actions.rst